選舉處 失選民登記冊 瞞兩年 涉葵青票站8,000人資料 議員憂被利用種票

選舉處 失選民登記冊 瞞兩年
涉葵青票站8,000人資料
議員憂被利用種票

2019-04-06
要聞

【本報訊】選舉事務處懷疑遺失2016年立法會選舉選民登記冊，隱瞞超過兩年，直至昨日傳媒揭發才公開事件。涉事登記冊屬葵青偉盈選區，載有該區約8,000名選民個人資料，更有記低選民在該次選舉有否投票。選舉事務處日前才向私隱專員公署備案，但至今仍沒報警。立法會議員狠批事件離譜，擔心被利用種票，干預下次選舉結果，將於立法會跟進。

記者：王家文 姚國雄

相關新聞：尹兆堅轟動搖投票信心

2016年立法會選舉後所有物資未如期銷毀，一直存放於貨倉。黎樹雄攝

距今兩年半的2016年立法會選舉，選舉事務處一直沒披露疑遺失選民登記冊，並曾向傳媒否認。直至有線新聞昨日上午報道事件，選舉事務處昨下午2時許才發新聞稿，承認正全面搜尋葵青區一個投票站的選民登記冊，載有約8,000名獲編配到該票站的選民資料，包括姓名、地址及身份證號碼等，如有關選民已投票，其姓名及身份證號碼更會畫上橫線。

「知道邊啲屋苑冇乜人投票」

發言人指，暫沒資料顯示相關資料外洩，已向個人資料私隱專員公署備案，並向選民致歉。據有線報道顯示，處方昨日曾派員進入西貢存放登記冊的貨倉，狀似搜索有關登記冊。據了解，疑遺失的選民登記冊屬葵青偉盈選區聖公會青衣邨何澤芸小學票站，該選區2016年的選民人數為8,136人，選區範圍包括青衣偉景花園、盈翠半島及宏福花園等。

消息人士表示，所有選舉物資如選民登記冊等，在投票結束後都需封箱包好，一般會存倉半年後銷毀。但有執法部門於2016年立法會選舉後，調查一宗涉及全港性的選舉案件，故所有存倉物資未有如期銷毀，當執法部門開封有關物資調查時，始揭發遺失葵青區偉盈的選民登記冊，就連票站的點算表格都不見，選舉事務處也是當時才知悉事件。

2016年立法會選舉中，於偉盈選區獲票最多的工聯會麥美娟批評事件離譜，指有關登記冊不單涉及選民個人資料，更記錄該區每名選民有否投票，若有人種票，便可藉該本選民登記冊知悉種票人有否投票「交功課」，影響下次選舉結果，「例如知道邊啲屋苑冇乜人投票，下次就會着力喺嗰啲地方動員投票」。

麥直斥選舉事務處「混賬」，事發至今竟沒報警，今日會去信立法會相關委員會跟進。另一新西立法會議員朱凱廸也表示震驚，因懷疑遺失的選民登記冊，載有選民的投票紀錄，「呢啲資料其實係可大可小」，質疑政府過去兩年一直隱瞞失竊事件，拒向外公佈，不排除會否有其他類似文件早已遺失。

政制及內地事務局昨午發新聞稿，指近日得悉選舉事務處至今仍未尋回相關選民登記冊，已責成處方在一星期內完成相關核查和搜尋工作。選舉管理委員會也稱，已責成處方提交詳細報告。私隱專員公署表示，前晚收到處方備案，指可能遺失一本選民登記冊，惟未能確實，故未確定為資料外洩事故，但署方仍會調查。

相關新聞：麥美娟盤踞25年

廣告

偉盈選區票王麥美娟直斥選舉事務處遺失登記冊「混賬」。李潤芳攝

朱凱廸質疑政府過去兩年一直隱瞞失竊事件，不排除有其他類似文件早已遺失。資料圖片

相關新聞

尹兆堅轟動搖投票信心

要聞 9小時前

麥美娟盤踞25年

要聞 9小時前